兩施襲「老百姓」被揭為村官

2018年05月14日

兩施襲「老百姓」被揭為村官

■兩名打人的男子道歉時自稱是老百姓。有線新聞畫面

【本報訊】有線新聞記者陳浩暉前日在四川都江堰採訪汶川地震活動時被兩名男子毆打，身體多處受傷。其後該兩名自稱是「老百姓」的男子在都江堰外宣辦安排下向記者道歉，聲稱看見有人拍照認為是「揭傷疤」，一時憤慨而打人；但有當地居民認出該兩人為當地村官，並非一般老百姓。

家長斥二人「拿捐款旅遊」

昨日有本港傳媒引述聚源中學的地震遇難學生家長秦立志表示，比對政府部門告示板的照片，認出其中一名涉嫌打人的男子是聚興社區工作人員楊軍，秦立志說：「他們就是防止有媒體採訪，如果有媒體，他們就會採取措施阻止。」被問及他們前日打本港記者說是為了保護遇難學生家長有甚麼感覺時，秦立志稱：「他們這是滅絕人性良知的話，在地震後，每年拿着捐款去旅遊，他們能代表我們這些災民嗎？」

根據網站顯示，楊軍隸屬突發公共事件防範和應急處置領導小組；至於穿黑衣的男人，家長指是聚源鎮金雞村村委副書記何偉。就有當地居民認出涉嫌打本港記者的人是當地政府人員，四川都江堰宣傳辦指不清楚事件，會再跟進。

■記者謝明明

上一則
林鄭首談港記者遇襲：四川自行處理 學者斥無捍衞港人利益

下一則
愛字頭改圖 屈記者講「支那」

愛字頭改圖 屈記者講「支那」

林鄭首談港記者遇襲：四川自行處理學者斥無捍衞港人利益